TVB賀年廣告套餐價企硬 較3年前播放次數縮水變相加價

每逢農曆新年，電視廣播（0511）（TVB）例牌播放大量賀年廣告，自2019年6月的反修列風波，TVB成為社運風眼，廣告商戶成為網民抵制對象，即將步入鼠年，據TVB公布其新春廣告套餐，不論新客、舊客，10秒或5秒廣告仍然「企硬」不減價，播放次數及日子維持不變。

互聯網廣告逐漸成為主流，但無阻TVB近年調高新春廣告套餐索價。據TVB網站公布，2020年最高價兼播放次數最多的10秒鐘的新春廣告套裝索價22.8萬元，套裝包括115個不定位電視廣告，意味每次播出的成本約1,809元。對比2017年最高檔位的新春廣告套餐，索價25.6萬元，當時更提供193不定位電視廣告，每次播出成本只需1,233元，當年（2017年）套餐亦提供12.54萬次不定位互聯網廣告，反映今年的新春廣告套餐相對三年前「次數縮水等同加價」。

季節因素下 客戶仍願投放電視廣告

廣告公司PHD行政總裁鍾廣德認為，雖然社會運動持續對市道有影響，現時的市場需求比去年第四季下降，物價亦見稍平，但在季節及節日因素下，他相信廣告客戶仍會願意投放電視廣告。以他所見，個別電視台Viu TV已在11月份時推出鼠年恭喜發財廣告套餐，但是電視廣播在較早前仍進行2020年的廣告早鳥優惠計劃，因此刻下他難以評論最終明年新春檔期表現。他初步預期，新春檔期電視廣告市場會表現得保守些，未必如過往般暢旺。

業界：慘淡市况非數月可復原

鍾廣德指近年廣告渠道出現轉移，可見將來廣告客戶在數碼媒體方面預算不少，但適逢近期零售轉差，表現不理想，而廣告預算又以銷售額表現釐定，因此他難言新春檔期數碼媒體廣告的狀况最終表現。

廣告商會媒體事務委員會主席盧嘉慧接受本報訪問時形容：「因為不知道社會運動何時完結，今年（電視廣告市場）難搞，令人看不通，廣告客戶更出不到預算。」她指出，以她所見，亦有客戶未用畢原定今年的廣告預算，甚至有客戶索性停止落廣告，情况不能夠和2003年SARS時歷時3至4個月社會便回復原狀可比。廣告商在目前情况下亦面對慘况，難以向廣告客戶收費。她指在和廣告客戶互動時，她們會建議客戶保留彈性，要有別於過往般在預算好一筆投放電視廣告的金額後，向電視台爭取較大折扣，反而今年不宜太貪心，不要因有大折扣而被鎖死。

李寶安：明年廣告平過上年不出奇

TVB行政總裁李寶安較早前接受本報電話訪問時形容依目前經濟情况，2020年並非金融海嘯，而是經濟海嘯。他指：「明年廣告平過上年不出奇，（尋求）廣告方面要想方法，要在海外廣告市場做多些工夫。」

明報記者 李哲毅

哪來的自信

任個商戶新年係CCTVB播廣告一律杯葛

全部中資，收維穩費時段

過咗今年仲喺tvb落廣告嘅真係冇得兜

係tvb落廣告就已經可以講88

喺cctvb落廣告講恭喜發財嘅

多數都係講比老人家睇架啦

預計啲老牌子慣性都會比錢恭喜大家發財
咁個價一定會企硬個喎

各位乖孫拜年果陣識做啦
落下咀頭踩下賣廣告嘅垃圾公司

叫老人家唔好幫襯

學亞視末期， 幾個大陸廣告一個鐘狂重播

依家咪有個大6廣告呃人捐錢

企硬另一方面諗即係佢再減價就無肉食, 維唔到皮

邊個新年落應該係永久罷買

支那移動、支那銀行（香港）、福建360、黑心西餅、支那人壽（海外）、………人地自然有紅色經濟圈

其實有無人真係睇完新年堆煩膠恭喜發財廣告會對間公司有印象

中資落
聖上落左聖旨吧

其他既 我地直接杯

加佢老母

幾皮野啫，紅藍派系落硬啦！不過，雞仔數唔夠食成年喎⋯⋯都係要靠維穩接濟

真我的風采神秘煙花廣告 . 果然..預測到 2019 有事件發生. .

美源髮彩恭喜大家發財